想讀Arts 既入嚟睇吓🤷🏻‍♂️

是咁的，係香港讀藝術既人，大部分都應該經歷過十二年中小學既洗禮，咬著牙關晚晚唔訓覺做自己鐘意做既野咁磨出黎，終於過左個公開試，諗著終於可以入到個「夢工場」；但係到頭黎所有既野都只係一個大話，你又信吾信？

仲記得幾年前啱啱攞到份申請表，戰戰兢兢咁就交左表，過左兩個月竟然見到演藝信封係信箱到，一打開封信，見到係「條件取錄書」，個時真係由個心到笑出黎，個種興奮，個種開心，唔只係有書讀咁簡單，原來自己一直以來做緊既野係會有人認同，而且仲可以識到一班想做藝術既人，感覺越來越近個圈子咁。

其實讀「藝術」，來來去去同平時讀書都吾差得遠，一樣係要望著白板上堂，一樣係要搞小組報告，一樣係要追"DeadLine"，吾同既地方就係剩返既時間就係「0923」咁做自己、練自己既"Major"。如果咁好彩有時間剩既話咪去影下「文青」相，總知從來藝術係唔會有光環。

黎到依到，所有既野都看似好正常，每日都身處於非常有規律，「工廠化」的教育環境下學習，期望既，都，只係有一日，可以成為資本主義社會藝術圈子下既一塊「齒輪」。

有人既地方就一定有事非，同學之間講同學既事非就吾洗講，但係又會有邊個諗到連你自己既"Major" 老師都會係同學背後講緊你，甚至排你，都吾緊要，有人講姐係有人知你係邊個，我都知咁諗係好自欺欺人，不過人緣既野就係咁𠺢啦。當你聽到你嘅老師唔止叫你去排人，甚至，佢哋會剝削身邊同學嘅機會，特登唔公平咁對待你嘅朋友，你見住身邊嘅朋友佢哋嘅意志一滴一滴咁俾人磨滅，最後淨底既連餘燼都不如，面對着嗰種無奈，你又可以點；好，發洩完。

當你開始思考，懷疑自己同社會既價值係邊，想嘗試表達下自己迷思既時候，就會有人出黎「關心」你，「關心」你怕你諗埋一邊永遠走吾出思考既困局，同你講諗得多會令自己咩都做到，浪費左自己；你既師兄師姐會同你講眼光要闊啲，接受吾同既口味，所有野都係美好既，「真·善·美」；黑人問號？

當你每次開始思考，個世界就會用你最大既興趣黎「關心」你，當大家都覺得係純粹關心既時候，其實依個「關心」已經成為左一種障礙，成為左一種阻力，成為左一種接受你去思考嘅最大「威脅」；成日都聽人講「無知係最愚蠢」，其實從來都冇無知，只係冇空間容納想知嘅人。

藝術本身就係表達思考，追尋藝術嘅同時間可以更立體咁去了解自己嘅社會，但係如果連思考嘅空間都「冇需要」，咁藝術仲係咩藝術？

是咁的，係香港讀書既人，大家都努力過，努力過喺幾萬人裏面力爭上游，咬緊牙關，每晚都通宵為咗考好個公開試，入到自己有興趣嘅學系，入到自己嘅「夢工場」；但係到頭黎所有既野都只係一個大話，你又可以點？

14/11/2017
一撮對藝術有過夢想嘅餘燼

吾

讀邊間u嫁ching